<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>L I N U X E D</title><link>http://linuxed.gr/</link><description>Ένα blog αφιερωμένο στο Linux και το Open Source.</description><atom:link href="http://linuxed.gr/feeds/panos-georgiades.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2015 21:34:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Βασικό configuration του Nginx</title><link>http://linuxed.gr/nginx/vasiko-configuration-tou-nginx/</link><description>&lt;p&gt;Σε αυτό το άρθρο θα μιλήσουμε για βασικές ρυθμήσεις που πρέπει να κάνουμε
στον Nginx. Οι ρυθμήσεις αυτές έχουν περισσότερο την έννοια του 
optimization, παρά του configuration, καθώς ο Nginx έρχεται &lt;em&gt;pretty much&lt;/em&gt;
configured, οπότε εδώ θα μιλήσουμε τις &lt;strong&gt;βέλτιστες ρυθμήσεις&lt;/strong&gt;. Για να κάνω μία
εισαγωγή, θα μιλήσουμε για πράγματα όπως: &lt;em&gt;πόση μνήμη έχουμε διαθέσιμη&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;πόσους πυρήνες (cpu) θα διαθέσουμε&lt;/em&gt;, και πώς αυτά θα επιδράσουν 
στον συνολικό αριθμό των &lt;em&gt;processes&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;threads&lt;/em&gt;, κ.α. πραγμάτων που σχετίζονται
με τους πόρους και την λειτουργία του Nginx &lt;strong&gt;στο σύστημά μας&lt;/strong&gt;. Τονίζω το
"&lt;em&gt;σύστημά μας&lt;/em&gt;" γιατί ο σκοπός μου δεν είναι να σας δώσω ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Mon, 02 Feb 2015 21:34:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2015-02-02:nginx/vasiko-configuration-tou-nginx/</guid><category>nginx</category><category>server</category></item><item><title>Εγκατάσταση του Nginx</title><link>http://linuxed.gr/nginx/egkatastasi-tou-nginx/</link><description>&lt;p&gt;Μετά την εισαγωγή στο προηγούμενο άρθρο, ήρθε η στιγμή να ξεκινήσουμε τις
νέες μας περιπέτειες με τον Nginx. Για να γίνει όμως αυτό, όπως συμβαίνει
γενικά με κάθε πρόγραμμα, πρέπει πρώτα από όλα, να εγκατασήσουμε 
και να ρυθμήσουμε τον Nginx στο σύστημά μας. &lt;em&gt;Truth be told&lt;/em&gt;, σε αυτό τό
άρθρο θα αναφερθώ περισσότερο στο πώς να τον κάνετε εγκατάσταση, παρά
στο πώς να τον ρυθμίσετε.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Για όσους βαριούνται να διαβάζουν, έχω ετοιμάσει ένα μικρό βιντεάκι
&lt;a href="http://youtu.be/9EWDZJ0c6Ug?hd=1"&gt;Εγκατάσταση nginx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Στην συνέχεια του άρθρου θα βρείτε πληροφορίες για κάθε &lt;em&gt;βασική&lt;/em&gt; διανομή.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="centos-7-red-hat-7"&gt;Centos 7 / Red Hat 7&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Για όσους χρησιμοποιούν CentOS, θα χρειαστούν το ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Thu, 29 Jan 2015 23:58:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2015-01-29:nginx/egkatastasi-tou-nginx/</guid><category>nginx</category><category>server</category></item><item><title>Εισαγωγή στον Nginx</title><link>http://linuxed.gr/nginx/eisagogi-ston-nginx/</link><description>&lt;p&gt;Σε αυτό το άρθρο θα μιλήσουμε για τον Nginx&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; HTTP Webserver (ω ναι, υπάρχουν κι άλλοι webservers πέρα από τον &lt;em&gt;Apache&lt;/em&gt;). Όταν λέω ότι θα κάνουμε μία εισαγωγή, εννοώ ότι θα ξεκινήσουμε την εξερεύνηση απαντώντας σε κάποια από τα βασικά ερωτήματα, όπως:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Σε τι διαφέρει από τον Apache;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ποια είναι να χαρακτηριστικά του;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Γιατί να ασχοληθούμε μαζί του;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Καταρχάς, ο Nginx δεν είναι καινούριος. Υπάρχει εδώ και αρκετό καιρό στην &lt;em&gt;πιάτσα&lt;/em&gt;, συγκεκριμένα το dev ξεκίνησε το 2002 και το 2004 κυκλοφόρισε η πρώτη του έκδοση. Ωστόσο το τελευταίο διάστημα
βλέπω ότι έχει αρχίζει να τραβάει πάνω του αρκετή προσοχή ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Thu, 22 Jan 2015 23:19:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2015-01-22:nginx/eisagogi-ston-nginx/</guid><category>nginx</category><category>server</category></item><item><title>Πώς συνδέω ένα domain (IPHost) με τον server μου</title><link>http://linuxed.gr/how-to/pos-sindeo-ena-domain-apo-tin-IPHost-me-tin-ip-tou-server-mou/</link><description>&lt;p&gt;Καταρχήν να ξεκινήσω λέγοντας ότι &lt;strong&gt;δεν&lt;/strong&gt; έχω σκοπό να κάνω διαφήμιση την &lt;em&gt;IPHost&lt;/em&gt;.
Ο λόγος που την χρησιμοποιώ, είναι γιατί ήμουν αρκετά τυχερός ώστε να κερδίσω ένα &lt;em&gt;domain&lt;/em&gt; με κατάληξη &lt;strong&gt;.eu&lt;/strong&gt; σ'έναν διαγωνισμό
του &lt;a href="http://insomnia.gr"&gt;Insomnia&lt;/a&gt;. Ε, αφού το κέρδισα, λογικό (και επόμενο είναι) να το χρησιμοποιήσω. 
Η αλήθεια είναι ότι σπάνια παίρνω μέρος σε διαγωνισμούς. Συνήθως τα Χριστούγεννα θα δείτε ότι
γίνεται πανικός σε διάφορα γνωστά &lt;em&gt;forums&lt;/em&gt;, όπως είναι το &lt;a href="http://thelab.gr"&gt;Thelab.gr&lt;/a&gt;, το &lt;a href="http://insomnia.gr"&gt;Insomnia.gr&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://hwbox.org"&gt;HWBox&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://deltahacker.gr"&gt;deltahacker&lt;/a&gt; κ.α. τότε πραγματικά αξίζει να πάρεις μέρος γιατί έχουν μερικά πολύ
όμορφα δώρα. Θυμάμαι χαρακτηριστικά, έναν πολύ διασκεδαστικό διαγωνισμό που είχα ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Wed, 21 Jan 2015 20:23:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2015-01-21:how-to/pos-sindeo-ena-domain-apo-tin-IPHost-me-tin-ip-tou-server-mou/</guid><category>iphost</category><category>domain</category><category>dns</category></item><item><title>Ο επιμένων νικά!</title><link>http://linuxed.gr/editorial/o-epimenon-nika/</link><description>&lt;p&gt;Η ώρα είναι 4:09, ξημερώματα και βρίσκομαι στην Γερμανία. Η Αλεξάνδρα κοιμάται δίπλα στο δωμάτιο και εγώ βρίσκομαι στο σαλόνι γράφοντας αυτό το άρθρο στον &lt;code&gt;vim&lt;/code&gt;. Από κάτω ακούγονται διάφοροι &lt;em&gt;μεθυσμένοι&lt;/em&gt; Γερμανοί, καθώς υπάρχει ένα μπαρ που ανοίγει σχετικά αργά. Βλέπετε, αύριο (&lt;em&gt;δηλαδή σήμερα&lt;/em&gt;) είναι Σάββατο, οπότε του &lt;em&gt;δίνουν και καταλαβαίνει&lt;/em&gt;. Τέλος πάντων, το ερώτημα είναι γιατί ... Γιατί δεν κοιμάμαι;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="fritzbox"&gt;Πρόβλημα στο Fritzbox&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Η σύνδεση που έχω στο Internet είναι VDSL 50, με πάροχο την &lt;a href="http://1und1.de"&gt;1-und-1&lt;/a&gt;, η οποία είναι θυγατρική της Deutsche Telekom. Το Router που μου έδωσαν είναι ένα &lt;strong&gt;Fritz!Box 7362 SL&lt;/strong&gt;, το οποίο κανονικά στοιχίζει περίπου ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Sat, 17 Jan 2015 04:41:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2015-01-17:editorial/o-epimenon-nika/</guid><category>fritz-box</category></item><item><title>New dedicated server in da house με 5 Ευρώ</title><link>http://linuxed.gr/editorial/new-dedicated-server-in-da-house-me-5-euro/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Καλή Χρονιά&lt;/strong&gt; και &lt;strong&gt;Χρόνια Πολλά&lt;/strong&gt; φίλοι μου! Πρώτο άρθρο για το &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, και σκέφτηκα να ξεκινήσω με κάτι που με χαροποίησε ιδιαίτερα τις προυηγούμενες μέρες. Προφανώς και δεν αναφέρομαι στην άδεια των Χριστουγέννων (&lt;em&gt;ψέμματα&lt;/em&gt;), ούτε στα Χριστουγεννιάτικα δώρα (&lt;em&gt;πάλι ψέμματα&lt;/em&gt;), αλλά στον νέο μου dedicated server, τον οποίο νοικιάζω μόλις 5 Ευρώ τον μήνα!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Επίσης, είμαι χαρούμενος γιατί αυτό είναι το πρώτο Editorial το blog. Σε αυτή την κατηγορία θα γράφω προσωπικές εμπειρίες και απόψεις που δεν έχουν να κάνουν με &lt;em&gt;στεγνά&lt;/em&gt; how-to, αλλά είναι πιο πολύ experienced-based, και προφανώς &lt;em&gt;personally biased&lt;/em&gt;. Ας πάμε όμως στο κυρίως θέμα: τον server ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Fri, 02 Jan 2015 21:20:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2015-01-02:editorial/new-dedicated-server-in-da-house-me-5-euro/</guid><category>server</category></item><item><title>Πώς να κάνω encrypt και decrypt αρχεία χρησιμοποιώντας το OpenSSL toolkit</title><link>http://linuxed.gr/how-to/pos-mporo-na-kano-encrypt-kai-decrypt-arxeia-xrismopoiontas-to-openssl-toolkit/</link><description>&lt;p&gt;Ντεμπούτο του Linuxed! Αναρωτιώμουν από πού να ξεκινήσω το άρθρο μου, αλλά σήμερα νιώθω ότι έχω πολλά να πω, και θέλω να αποφύγω να ξεκινάω να σας γράφω &lt;em&gt;για το ένα και για το άλλο&lt;/em&gt; και να αφήνω το σημαντικό στο τέλος. Αποφάσισα λοιπόν αντί άλλων καθυστερήσεων να μπω κατευθείαν στο κυρίως κείμενο... &lt;em&gt;με μία μικρή εισαγωγή&lt;/em&gt;... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Αν είστε &lt;em&gt;fan&lt;/em&gt; του &lt;a href="http://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9F_%CE%86%CF%81%CF%87%CE%BF%CE%BD%CF%84%CE%B1%CF%82_%CF%84%CF%89%CE%BD_%CE%94%CE%B1%CF%87%CF%84%CF%85%CE%BB%CE%B9%CE%B4%CE%B9%CF%8E%CE%BD"&gt;LoTR&lt;/a&gt;, φαντάζομαι πως θα θυμάστε την σκηνή&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; που ο Gandalf μπαίνει μέσα στο Bag End και ρωτάει τον Frodo: "&lt;em&gt;Is it secret? Is it safe?&lt;/em&gt;". Στην συνέχεια, ο Frodo επιβεβαιώνει τα λεγόμενά του, δείχνοτας πως το δαχτυλίδι παραμένει ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Πανος Γεωργιαδης</dc:creator><pubDate>Fri, 19 Dec 2014 00:01:00 +0200</pubDate><guid>tag:linuxed.gr,2014-12-19:how-to/pos-mporo-na-kano-encrypt-kai-decrypt-arxeia-xrismopoiontas-to-openssl-toolkit/</guid><category>how-to</category><category>openssl</category></item></channel></rss>